香港人嘅衛生意識真係每況越下

覺得有必要開個post講下
5月到依家因為流感而死嘅有300幾個人
呢幾個月身邊都好多人病咗

覺得近呢兩三年 香港人嘅衛生常識減弱咗好多
好多廢老喺街喺地鐵打乞嚏都唔冚住 噴到周圍都係
其實用手臂去擋住都好啊 噴到人真係好影響到
如果真係病就戴番個口罩
仲有就係成日見到啲人去完廁所唔洗手
呢樣野真係好撚唔衛生
摸完馬桶又剩咁污糟係咪應該洗手呀
隨地吐痰就更加唔洗講

係咪要搞多鑊沙士
香港人永遠都要賴野去都人心惶惶嘅情況
先識去加強意識同做好預防措施 保護自己

推

未入嚟已經估到

廢老係咁上下

呢班人冇得教

聽同事講，佢有親戚個女（8歲）已發燒3、4個禮拜，入私家大部分病已排除了，醫生同佢講話係叫做＂不明熱＂，我個圈子已經有兩個類似齋發燒嘅案例！

按：病人日間鬼打冇咁精神，夜晚一、兩、三點黎燒到成40度C！
大家睇路

黎多次沙士都好喎
200萬買海之戀不是夢

呢D查下日腳, 燒下紙就好番啦

好多人去完廁所洗手係清水洗一秒就當洗咗，好恐佈

好多廢老,西裝佬唔洗手
柯完直接開門走人

好撚污糟

推呀

去廁所唔洗手真係好on9，絕得交

好撚核突

仲隨街吐痰
呢d要拉去打把

推上熱門

廢老最撚鍾意 喺街成日都見到好多人吐 好似番咗大陸咁

仲有周街喂白鴿

十個廢中廢老十個都係唔撚洗手

向撚住人咳個啲廢老請快撚啲收皮

仲有亂拋垃圾扔到通地都係 都係好影響環境衛生 週末去轉葵廣就知咩事

地鐵嗰啲真係

去公園跑步, 啲阿伯係度行, 成日周地吐痰,

要吐都吐入草堆入面人地踩唔到, 但佢地又要吐落地,

明明就成個公園都係垃圾桶, 但佢地都係要吐落地,

攪到地方污糟又噁心, 影響哂心情,

呢啲人你就算同佢講唔好吐落地, 佢地都唔會覺得自己有問題,

反而覺得你ON9, 痰黎咋嘛, 自己會消失架啦,

一把年紀, 連乜野應該做, 乜野唔應該做都唔識,

仲講咩人生經驗豐富, 返去小學雞年代重新學過啦

你叫個啲做人？

勁多廢老周圍吐痰，見過有廢老響火車月台一路行一路吐

不能同意更多

我真係頂唔撚順 佢地唔撚會知既係 我真係成臉都係口水

原本我真係好敬老 我屌你老母我濕撚哂

呢啲最撚痴線
老實講 我係office做完野 隻手會慢慢因該影印既油墨變黑都會不時洗手 柯完屎咁撚污糟都唔洗唔知咩心態

真係好撚多人吐痰

沙士快點來

出街真係唔太敢開大 有冇巴打整返個廁所評分app

好多人咳。沙士後無改善，我懷疑每日150好多廢老落來養老

廢老真係社會毒瘤

關你撚事咩廢青

快啲黎多場沙士咪好

濕左就叫洗左

唔係話玩針對
隨地吐痰或者打乞嚏同咳唔遮住個口嗰啲
十個有九個都係廢老/大陸人/賓賓

男人柯尿隻手除左自己咩都無掂過
有幾污糟

笑撚咗

冇減弱 佢地不嬲都係咁

收皮啦屌你老母

好多學生都係

宜家個流感幾好呀
死緊d 老弱病殘

隨地吐痰既, 多數係老人家

你估今時今日仲係以前香港咩？

政府咩都夠膽做包括隱瞞疫情

最撚恐怖係冇乜人alert個危險性

想知幾多60以上因流感死？定有唔少係後生中招

呢啲真係仆街黎

妖
仲有多咗好多廢老喺巴士火車剪指甲呀仆街

已經死得多過沙士

你呢d人真係同廢老一撚樣

老闆由二月咳到而家
佢唔戴口罩，狂咳，隨時吐啖（用紙巾包）
屌我老闆，搞到全公司個個都咳
我都病左一個半月先好返

就係想沙士整鑊

本港夏季流感活躍程度持續下滑。衞生防護中心最新監測數據顯示，本地流感活躍程度自高峰水平繼續下降，但部份監測指標仍未回落至非流感季節水平，呼籲市民應繼續保持警覺。上周7天連同本周首4天，本港新增84宗成人流感嚴重個案，當中67人死亡，令夏季流感成人嚴重個案增至536宗，造成388人死亡；同期錄得19宗兒童嚴重流感個案，當中3人死亡。

衞生防護中心最新一期《流感速遞》表示，上周定點普通科診所呈報的流感樣病例，平均比率為每千個診症有6.6宗，低於前一周的7.3宗；定點私家醫生呈報的流感樣病例，平均比率為每千診症有57宗，低於前一周的63.9宗。

急症科方面，有流感病類症狀的求診個案，如流感、上呼吸道感染、發熱、咳嗽等，每千個求診個案中有154.2宗，低於前一周的175.4。而在公立醫院主要診斷為流感的入院率，上周仍以0至4歲組別最高，入院率為每一萬人有2.11，其次為65歲或以上人士，入院率為每一萬人有1.63宗，但數字較前一周的3.69及3.19宗為低。

實驗室監察方面，上周所收集的呼吸道樣本中，流感病毒陽性樣本有851株，百分比為17.96%，低於前一周的25.36%；流感類別仍以甲型H3為主，佔92.9%；其次分別為甲型H1、乙型和丙型，比例分別是2.4%、3.5%和 1.2%。

此外，上周至昨日新增84宗與流感相關而需入住深切治療部個案，當中67人死亡，以上周7天比較，個案數字低於對上一周的57宗個案。夏季流感至今則有536宗成人嚴重流感個案，當中388人死亡，已知204人曾接受流感疫苗注射，約佔38.1%；死亡個案中亦有45.4%人曾打流感針。
Source:

病又唔帶口罩

廢老

嘩屌咳咗半年

好很多人唔戴口罩 / 口都唔掩瘋狂咳

廢老唔見棺材唔流眼淚

有洗手， 只是問點解

搞清楚
沙士係當年支那人送大禮

我唔急到就爆
都會忍到番屋企先痾

醫院成日推手衛生
但啲市民仲係當鳩up

有洗咪得囉

你咁講野,你叫d5毛講咩好

有次打邊爐見到個啊叔打乞嗤唔掩口，屌你老味個口同鼻噴咗啲水霧出嚟，一諗起全部都係菌同鼻水就打撚晒尿震無晒食欲

啲廢老真係好無公德心，唔係刻意奚落呢啲人，但做人無教養無受教育真係可以好撚誇張，擺埋嗰副無動於衷嘅款真係嚇撚死人

大陸人

依家仲有好撚多人
室內食煙 有蓋地方食煙 車站食煙
仲要煙頭丟落地下
以前都唔係咁痴線
屌晒佢地老母

雖然呢個post想講傳染病
但煙都係公共衛生問題

地鐵果d廢老, 你真係要隊個口罩比佢叫佢帶

不過我無咁好心, 我會對空氣講仆街老坑咳都唔掩口
講到佢聽到果隻
通常會怒啤我, 比番個兇樣佢睇佢就收皮
呢d醜人係要有人做, 話佢佢地知咳係要掩口/帶口罩

我坐巴士尾二嗰行 最後排啲位咪會升高啲嘅
我後面個男人又肺癆又乞痴
好似啲菌飛哂落我個頭度咁
真係好怕搭巴士坐附近啲keke kamkam呀叔

講起就火 就係呢班友搞到香港愈黎愈似啲未發展城市咁

最慘係黎多次sars 死既都係醫護人員

點解D阿叔接受到屙完尿唔洗手

其實係大陸狗多左

廢老問題

唔係講笑 我媽前晚真係無啦啦燒到40度入左急症

你屌佢地，佢地會屌番你咁多事做乜

屌 早個兩個禮拜有條廢中對撚住我係咁咳 我緊係下意識就揜下鼻先啦 佢竟然屌9我話揜咩揜啊 ！又話咩睇下我個袋大定佢個袋大
我認我垃圾 冇即刻搏咀

打乞痴仲要大大力咁打
又係好撚核突同唔衛生

所有D廢佬呻鼻涕落地又係痴孖根 不過呢個大陸佬先多做

果班蝗黎架 無乜香港人

廢老去廁所唔洗手真係最濕鳩
開門個陣要掂到門柄
搞到我洗完手又污糟返
出到去要拎濕紙巾抹多次

女仔好多都係咁啦

唔係每下愈況？

你唔好咁講 一陣個個又推個波比班蝗 喺到掩耳盜鈴 問心真係全部都係班蝗

跟本大部分都係廢老, 蝗頂多佔兩成

每一次都見到啲廢老對住啲渠吐痰
真係好撚嘔心 有無方法可以捉佢地

見到都掉頭走

有無試過對鞋俾廢老子彈擊中

好強烈既感覺就係佢地唔知咩係細菌
唔知點致病
唔知點解會傳染到
所以先冇意識要去衛生

唔係啦，佢地十成十覺得你病咋嘛關我叉事咩！！！
我鐘意to to to我就是我你吹咩！！！

呢啲咪deserve判阻嚇性刑罰囉
不過宜家香港法律係用嚟壓迫人民咋嘛

公共衛生越來越差

最好快撚啲整多個沙士

尋日搭巴士有條電子神童雙手打機，每隔30幾40秒就咳幾聲，當然無手掩口無戴口罩啦，本來有個女人坐佢隔離都怕咗佢中途調位，所以我每次搭巴士都戴口罩，自保之餘再加上啲人一上車唔會首選坐你隔離，起碼無咁迫先啦

你知唔知道自己講緊乜嘢？

我成日想有多次疫症，但其實我係醫護界
真係好矛盾
同埋發現自己個價值觀已經扭曲咗

之前去圖書館有個廢老坐我隔離枱
一打乞痴噴到佢個枱位一達達鼻涕濕晒
我頂
仲要見佢慢慢咁途手撥走啲鼻涕
繼續訓
好嘔心

我成日都覺得 香港係要班上一代d廢老死得七七八八先可以有進步空間

其實大部分廢老都係蝗 雙非每日申請幾多落黎

啲人唔梖鹼液洗手真係好撚污糟
用清水真心同冇洗有咩分別？
唔單止去完廁所要用梘液洗手
平時搭完交通公具 掂到啲扶手都要洗啦
根本就好撚多菌
平時返到屋企一定洗手加換衫先會掂屋企啲野同坐低
仲俾人話假潔癖

同我一樣
我住緊院 醫院仲未查到咩事

廢老一直以黎都係咁 唔理得咁多
最大問題係班家長 小朋友唔舒服仲帶佢地去聚會或者番學 傳播埋俾其他小朋友

咁多支那豬
想乾淨都難啦
已經一返屋企就沖涼
都硬係覺得唔乾淨

有次病左出街戴口罩 路人望住我好似好驚訝咁

有次陪男朋友老母去睇醫生
咁佢腳唔好行路要扶住我，佢突然人有三急，去完冇洗手繼續扶住我行

沙士係由支那傳左過黎香港

好焗喎老友

出街見人講野唔戴口罩已經覺得好污糟
d口水

CUHK public health

搭公共交通真係要戴口罩先得，啲廢老完全唔理人狂咳

老老77
唔止廢老
大撚把大學生咳同打乞嗤唔掩嘴
病撚左唔帶口罩
食圍餐嗰時唔撚用公筷

:- =我
=病撚左既組爸
=其他omate

: 組爸你病左wor, 不如我地用公筷啦
： 唔洗啦 咁麻煩
：係囖 咁麻煩

屌佢老母